# OSHA 10HR Construction Training Flashcards
# Created from Airstreams Renewables Training - Tehachapi, CA
# Format: Q&A pairs compatible with web app and Quizlet
# Contact: petesumners@outlook.com to submit corrections or new cards


================================================================================
CAUGHT-IN OR BETWEEN HAZARDS
CAUGHT-IN OR BETWEEN HAZARDS
================================================================================

Q: How does OSHA define a caught-in or between injury?
A: Injuries resulting from a person being squeezed, caught, crushed, pinched, or compressed between two or more objects, or between parts of an object.

Q: How many construction worker deaths were caused by caught-in or between hazards in 2022?
A: 53 deaths.

Q: Name seven common types of caught-in or between hazards in construction.
A: Machinery with unguarded moving parts, working around or near moving vehicles, caught between equipment and fixed objects, rotating equipment, equipment rollovers, equipment maintenance, and rigging accidents.

Q: How much more likely are excavation workers to be killed compared to other construction workers?
A: More than twice as likely.

Q: What can excavation cave-ins do to workers?
A: Cave-ins can suffocate or crush workers.

Q: Name five conditions when cave-ins can happen.
A: The soil is unstable, there is a lot of vibration from trains/trucks/traffic/machinery, there is too much weight too close to sides of the excavation from excavated material/tools/equipment/materials/vehicles, there is water in the excavation, and there are changes in weather like heavy rain/freezing/melting.



================================================================================
ACCIDENT PREVENTION
ACCIDENT PREVENTION
================================================================================

Q: What should you do if equipment or tools are defective?
A: Report it to your supervisor and remove it from service.

Q: What are four key accident prevention practices for construction work?
A: Plan your work and assess the job site for hazards before work begins, construction work requires that you always be aware of your surroundings, equipment and tools should be inspected prior to each use, and if equipment or tools are defective report it to your supervisor and remove it from service.

Q: What is the purpose of creating exclusion zones?
A: To keep workers out of hazardous areas which could pin them between equipment and/or structures.

Q: What types of heavy machinery should you keep clear of the swing radius?
A: Cranes and excavators.


